高級知識分子的低級思維

1996年5月13日，香港頭號通緝犯葉繼歡帶著大批槍械偷渡回港，在西環登岸時遇上三個小巡警，雙方拔槍火拼，結果葉繼歡中了四槍就擒，從此半身不遂。

這個打刧、傷人、挾持人質、越獄等壞事做盡的賊王終於落網，市民看著他癱軟了身軀被抬上救護車那一幕，許多人都問：「這種人死有餘辜，救來幹嗎？」

「救，我們一定盡力救！」跟醫生朋友說起這件事、這想法，他們告訴我：「救傷扶危，是醫護天職，我們只是被訓練去救人，沒被訓練去殺人或者袖手旁觀。」

曾經聽過這說法：香港最可貴的地方，就是當你有日倒在路上，旁人會為你召救護車，救護員不管你什麼國籍、種族，第一時間會把你送院，醫院的醫護也不管你是誰、不管你口袋裏有沒有錢，盡力搶救醫治……

然而，這條美麗風景線，八個月前，忽然消失了。

一場瘟疫，把香港人的醜陋表露無遺，醫護醞釀大罷工、抽生死籤照顧隔離病人、還趁火打劫要求加薪；學者專家撥火播恨，黃絲政客幸災樂禍。當年拼命救一個賊王的專業哪裡去了？沙士期間捨身救人的精神還在嗎？

這天，醫管局宣布：「任何符合新型冠狀病毒肺炎呈報準則的患者，包括非本地人，在隔離令期間的求診和治療費用，都可獲豁免。」又引來一群政治動物撲出來發飊狂噬。

政府此舉，目的很清晰，就是怕有外地人因擔心要付醫療全費，明明有病都不求醫，最後引致社區播毒，情況更不受控，社會代價更大。治療費全免，就是希望把所有懷疑個案都一一集中手上，有殺錯無放過，這是防疫的方法，一般人都明都懂，然而，有些讀飽書的人卻連這個簡單道理都看不通。

學者沈旭暉在他臉書專頁發表鴻文，如此寫道：「危機期間，究竟香港特區政府要為多少非本地人醫療費埋單？……任何人說『昨天發燒』，或『今朝我條氣唔順』，或『之前路過大陸醫院』，已經符合標準，前線醫生亦不能懷疑。特區政府（也就是納稅人）承擔，會獲得一條龍醫療服務……」

皇仁書院會考9A的高材生、唸過耶魯、清華、牛津等世界最高學府，教過中大、教大的沈旭暉教授……絕頂高級知識分子了，腦袋載的竟是低級思維，計的竟是這種「婆乸」數。

作為一個國際關係學者，沈旭暉不是應該告訴市民，國際防疫標準該如何嗎？昨天，日本首相安倍晉三就宣佈，將新型冠狀病毒肺炎認定為日本《感染症法》中的「指定感染症」，即是說，不論國籍，所有感染者的醫療費用將由日本政府承擔。原來，由當地政府付醫療費，是國際防疫慣例。

寧多花錢也不能放過任何一個懷疑個案，這是防疫原則，老實說，如果要數浪費納稅人金錢，又幾時輪得到那些訪港內地客？香港持續八個月的黑暴，社會上單是「有形」破壞（如大學、立法會、地磚、欄杆、交通燈等）已要花21億公帑去維修，沈教授，你真的想談談「埋單」嗎？我想，大部分香港人都有興趣跟你們算算帳。

原圖：大公報
作者：屈穎妍

呢啲垃圾就唔理佢啦

屈穎妍緊係高級思維，佢 03 年沙士到依家都唔戴口罩架

未睇到最尾已經知係出自屈文妓之筆

睇到我好撚嬲
點解呢啲垃圾仲有人幫佢出文
幾時仆街死

原來係藍絲廢老

Ching屈機 睇嚟我真係睇得佢少

睇頭兩段已經知係屈才女

希望佢 上次唔中 今次早

葉繼歡都未被打到頭破血流
示威者斷手斷腳被失蹤
屈文妓有冇放半個屁?

好噁心呀呢篇嘢

除咗醫護之外
垃圾政府都推緊社福界去死

學校停 康文設施都停
啲人就湧晒去唔停嘅中心
社區爆發岌岌可危

要求立即停止所有非緊急服務

請廣傳

請幫手入去比正評

手足裝備抗沙士：防毒面具/濾罐 (型號/分析/用法/清潔全齊）

整體分析圖：
個別仔細分析：
護目鏡： / /?d=n

VPN 大踢爆：

請大家廣傳，避免沉底

最近口罩同N95 都賣曬，部分手足屋企口罩已經就黎用盡，今日同大家介紹下可以防沙士+TG嘅濾罐同濾棉。第一，係for 用曬/買唔到口罩嘅手足，第二係希望方便大家一次過買齊發夢+出街嘅裝備，就算沙士完左，自用送禮都可以繼續名貴大方。

N95/R95/P95 口罩基本上係particulate respirator, 外科口罩防嘅係飛沫粒子，即係我地用防毒面具代替，就要裝particulate filter，換言之，就係濾棉！

濾棉最高級別就係P100，防油性+非油性粒子，即係TG（油性）同埋病毒都可以防，型號包括2091, 2097, 2297, 6035（只有英國製）,7093 等等，而60926等等嘅6092X 系列濾罐，因為內置P100 濾棉，所以一樣ok
其中，6053 同 7093 棉係防水的，清潔消毒會較方便，而60926表面亦有膠盒。

有強國人做過測試，係北京霧霾毒氣之下，3M 2091 用左十一日過濾能力都係跌左1%，手足請自行考慮幾耐換一次。

Amazon 大log買亦有便，大家可以組團買。

2003 年沙士，淘大嘅清理人員就係用2091棉+600X 罐（罐理論上唔洗，應該係防佢地嘅清潔同消毒藥水）。

如何清潔防毒面具可參考依段片，有教disinfection，主要都係漂白水同消毒劑

清潔步驟：
入到屋企唔好除裝備住，用酒精紙巾抹左面具同濾棉/罐表面先，跟住抹埋手再洗手（點解又要酒精又要洗手係有原因的），跟住就除面罩，再跟番片入面嘅教學清潔

————————
防毒面具方面，建議大家買/用6800 或者其他包曬成塊面嘅款式，咁樣就唔洗帶眼罩，一舊野保護曬成塊面，最安全。因為你戴半面+眼罩，咁就多舊野清潔，同埋部分眼罩封唔曬，冇咁安全。

型號方面，全面嘅建議大家買6800，順便擋埋橡膠子彈，半面嘅就買7502/ 6500，兩款手足都表示舒適度幾高。

酒精搓手液 vs 洗手梘液

將別人的文章扭曲，斷章取義，就係小人屈狗姸專長。
人渣藍屍寫手唔冚家剷就繼續毒害其他藍屍廢佬，其實無壞。

拉啦屌你

咁高尚 你去救囉